# История изменений [node-jsonrpc](https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc)
---

## 0.5.4 (2 сентября 2014)

 * Проект переехал в [новое расположение](https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc), обновлен файл
 [README.md](README.md)

## 0.5.3 (2 сентября 2014)

 * Исправлены права на файлы и директории проекта - разрешения для файлов 0664, для директорий - 0775

## 0.5.2 (13 августа 2014)

 * Добавлены экстра параметры сообщений (`main.Request` и `main.Response`), параметры передаются в конструктор
 сообщений через аргумент `options`, данные параметры могут быть использованы в расширениях библиотеки, например для
 организации транспорта сообщений

## 0.5.1 (30 июля 2014)

 * Изменения в системе тестов, теперь для выполнения всех тестов достаточно выполнить команду
 `mocha -R dot ./test/index.js` (или как это было и ранее `npm tun test`, `npm test`)

## 0.5.0 (29 июля 2014)

 * Удалена зависимость от [JSON3](http://bestiejs.github.io/json3/), теперь `main.JSON` всегда ссылается на глобальный
 `JSON` объект. Если есть необходимость работать со средами, в которых отсутствует JSON объект, то стоит реализаию
 данного объекта (например тот же [JSON3](http://bestiejs.github.io/json3/)) необходимо добавить её в расширение данной
 библиотеки, как, например, это сделано в
 [node-jsonrpc-sockjs-browser](https://stash.itmh.local/scm/itv/node-jsonrpc-sockjs-browser)


## 0.4.2 (29 июля 2014)

 * Изменён стиль документирования - главный модуль библиотеки носит название `main`

## 0.4.1 (28 июля 2014)

 * Для совместимости со старыми браузерами используется альтернативное обращение к полям объектов, имена которых
 являются зарезирвированными словами, так например, вместо `object.function`, используется `object["function"]`

## 0.4.0 (28 июля 2014)

 * Поменялся порядок аргументов в методе `main.createArgsList`, теперь первыйм аргументов передаётся функция,
 а вторым предполагаемый список параметров. В качестве обратной совместимости поддерживается прежний порядок аругментов
 * Добавлен метод `main.setArgsMap`, с помощью которого можно задать писание параметров фкнкции проыедуры,
 описание задается в виде списка имён параметров функции
 * Параметр `main.REQUEST_TIMEOUT` теперь является свойством класса `main.Peer` и задаётся при вывове конструктора
 класса через параметр `options.request_timeout`, таким образом различные значения таймаута запроса могут быть заданы
 для экземпляра `main.Peer`

## 0.3.1 (24 июля 2014)

 * При приведении ошибок `TypeError`, `RangeError` (и других отличных от `main.Error`) к классу `main.Error`
 текст исходной ошибки передаётся в параметре `data`

## 0.3.0 (24 июля 2014)

 * Метод `main.Request#isFinished` помечен как `deprecated`
 * Добавлена обработка ошибки повторного завершения запроса в случае, когда во время выполнения асинхронной процедуры
 запрос был завершён, а после завершения выполнения процедуры производилась повторная попытка его завершения

## 0.2.1 (24 июля 2014)

 * Добавлен тесты для абстрактных методов `main.Peer#send` и `main.Peer#_getRequestedProcedure`
 * Обновлён раздел документации об установке пакета

## 0.2.0 (23 июля 2014)

 * `main.Peer` унаследован от [`EventEmitter`](http://nodejs.org/api/events.html#events_class_events_eventemitter)
 * При получении от удалённой стороны ответа с ошибкой без указания `id` будет создано событие `error`
 * При получении от удалённой стороны ответа на запрос, которы не числится в списке запросов ожидающих ответа
 (`jsonepr.Peer#_outgoingRequests`) будет создано событие `error`

## 0.1.2 (22 июля 2014)

 * Расширено покрытие тестами, все компоненты библиотеки покрыты тестами, кроме абстрактных методов `main.Peer#send`
 и `main.Peer#_getRequestedProcedure`
 * Парсер сообщений `main.parseMessage` при ошибке разбора сообщения всегда передаёт исходное сообщение
 (параметр `json`) в качестве опционального поля `data` ошибки в ответном сообщении
 * Конструтокр `main.Error` может принимать ошибку (`Error`) в качестве опционального параметра `data`
 * Метод `main.Request#onFinish` принимает только функцию в качестве параметра `callback`, иначе выбрасывает ошибку
 * Исправлена проверка входящих парметров ответного сообщения `main.Response`, `result` может принимать значение
 по умолчанию `null`, если для ответа задана ошибка `error`

## 0.1.1 (20 июля 2014)

 * Расширено покрытие тестами для `main.Peer#_sendBuffer`
 * Исправлен баг при котором исходящие запросы, завершённые с ошибкой до отправки (`"Request timeout"`) не удалялись из
 буфера исходящих сообщений

## 0.1.0 (17 июля 2014)

Первый релиз библиотеки, предполагающий возможность её использования в качестве модуля при разработке сервисов,
использующих [JSON-RPC 2.0](http://www.jsonrpc.org/specification).

Реализованы базовые компоненты библиотеки - [`main.Request`](README.md#API),
[`main.Response`](README.md#API), [`main.Error`](README.md#API) и [`main.Peer`](README.md#API).